\documentclass[a4paper,twocolumn, landscape]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{interro}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fourier}

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{2cm}
\def\etablogo{logo}
\classe{T\up{le} \textsc{st2s} \dots}
\date{\dots/09/2023}

\title{Interrogation écrite n\up{$\circ$}1\\Suites arithmétiques et géométriques}

%\newenvironment{copie}[1]{%
%\def\text\begingroup}
%{\endgroup\def\maxn{#1}\foreach\i in {1,...,\maxn} {\text\newpage}}
\def\maxn {50}
\begin{document}
\def\text{%
\header

\thispagestyle{empty}
\calc y

\begin{exercice}{3,5}
On considère la suite $(u_n)$ telle que $u_0 = 31$; $u_1 = 27$; $u_2 = 23$.
\begin{enumerate}
    \item Justifiez que ces trois termes peuvent être les premiers termes d'une suite arithmétique. Quelle en est la raison?
\end{enumerate}
On admet maintenant que $(u_n)$ est arithmétique.
\begin{enumerate}[resume]
    \item Déterminez $u_3$ et $u_4$.
    \item Donnez une formule explicite pour calculer $u_n$ (en d'autres termes, exprimez $u_n$ en fonction de $n$).
    \item Déterminez $u_{24}$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}{3,5}
On considère la suite $(v_n)$ telle que $v_0 = 8$; $v_1 = 12$; $v_2 = 18$.
\begin{enumerate}
    \item Justifiez que ces trois termes peuvent être les premiers termes d'une suite géométrique. Quelle en est la raison?
\end{enumerate}
On admet maintenant que $(v_n)$ est géométique.
\begin{enumerate}[resume]
    \item Déterminez $v_3$ et $v_4$.
    \item Donnez une formule explicite pour calculer $v_n$ (en d'autres termes, exprimez $v_n$ en fonction de $n$).
    \item Déterminez $v_{10}$ (arrondir à $0,001$ près).
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}3
Juliette se voit proposer deux contrats:
\begin{itemize}
    \item Contrat 1: 25\,000 euros la première année, 1\,000 euros d'augmentation annuelle.
    \item Contrat 2: 24\,000 euros la première année, augmentation annuelle de 4\%.
\end{itemize}
Déterminer, pour chaque contrat, le salaire annuel de Juliette lors de sa dixième année.    
\end{exercice}}
\foreach\i in {1,...,\maxn} {\text\newpage}
%\end{copie}
\end{document}

\begin{exercice}{12}
Le petit Kenny vient de recevoir 5 euros pour ses 12 ans; ses parents lui disent que désormais, chaque mois, il gagnera 0,50\euro{} de plus que le mois précédent à titre d'argent de poche. 

\begin{partie}
    On note $p_n$ l'argent de poche que verseraient les parents de Kenny $n$ mois après ses 12 ans selon leur règle.
\begin{enumerate}
    \item Déterminez $p_0$, $p_1$ et $p_2$.
    \item Combien d'argent Kenny gagnerait-il 3 mois après ses 12 ans, selon la règle de ses parents?
    \item Exprimez $p_n$ en fonction de $n$.
    \item Combien gagnerait-il lors de son 18e anniversaire, toujours en suivant la règle des parents?
\end{enumerate}
\end{partie}

\begin{partie}
Kenny propose d'augmenter son argent de poche de 5\% à chaque mois\dots\ On note $k_n$ l'argent de poche que verseraient les parents de Kenny $n$ mois après ses 12 ans en suivant cette règle.
\begin{enumerate}
    \item Déterminez $a_0$, $a_1$ et $a_2$.
    \item Combien d'argent Johnny gagnerait-il 3 mois après ses 12 ans, selon sa règle?
    \item Exprimez $a_n$ en fonction de $n$.
    \item Combien gagnerait-il lors de son 18e anniversaire, toujours en suivant sa règle?
\end{enumerate}
\end{partie}
\end{exercice}